終於明白啲人點解做少少野都會咁多籍口

佢地不斷幫自己製造障礙，係因為唔敢做
或者換個講法，好多野無人做係因為有包袱

我呢排靜落嚟思考，清晰自己思路，用紙筆幫自己整理
結果一個小時之後都無落筆，我諗唔到自己有咩包袱

想搵籍口竟然搵唔到
我依家可以隨時死都無咩內心矛盾

同你逐格捉
首先死咗就無需考慮只影響自己既問題，例如健康，金錢，物質
人死只會影響未死既人
1家人，由細到大佢地無同我建立親情，所以依家無，係佢地問題
2伴侶，無，所以無咩「要照顧佢」「保護佢」嗰啲包袱，無人會喺我喪禮喊話我dom低佢，所以無咩殘忍可言
3朋友，其本上只有hi bye fd，或者我認識、認識我嘅人有好多，但無一個係好深交情，我曾經諗過第時結婚搵邊個做兄弟伴郎，結果諗唔到

最後了，可唔可以俾個包袱我，有可能係我唔知或者諗唔到既，真係無我就算兩袖清風

不過唔使驚我唔係話要自殺，我知你地好緊張，因為我都接受唔到自己0價值咁死，對世界又食又拎但無貢獻我會慚愧，無尊嚴。

點會零價值？
而家正正就係需要你
香港呢個地方仲唔係你既包袱？
多你一個就係多
連登咁多人發夢 咪出去發下夢
識下人 呢個世界仲好需要你

我可以話住喺夢入面
在睡夢中離去其實ok

其實所謂沒有包袱就係你最大嘅包袱同埋障礙。你用呢一樣嘢完全塞死咗你 生存嘅選擇。 方便你自己呃自己因為我冇包袱所以就可以離開 ，其實死係逃避問題 。你冇解決到個問題又或者兜開個問題都唔叫個問題冇咗。只不過 你選擇用大包袱塞住咗生存呢條路， 你只不過係睇唔到問題當冇問題。 然後另一邊廂 其實你心入面知道呢種 手法未必啱，所以又會嘗試去搵一啲理由去合理化唔生存嘅呢個選擇。但係你要問下你自己點解會post上嚟，你應該預計到大家唔會咁刻薄叫你去輕生，正路大家定會鼓勵你畀一啲理由你。你諗下點解你自己想要聽到呢一啲。 我唔會話死咗就係懦夫又或者呢個政權唔值得你去死。我只會話如果你自己都睇唔起你自己， 咁就冇人會睇得起你， 並唔係因為冇人睇得起你，所以你都睇唔起自己。唔好倒果為因。 最後唔知你聽得明幾多但係唔好用無視問題去掩飾 自己嘅唔成熟 。正路想輕生嘅人一定係有份失望喺入面，冇期望唔會有失望，正因為有 在乎嘅嘢先有期望。所以去到最後其實應該係有一啲你在乎嘅嘢即係包袱喺度。 最後 希望巴打你真係唔係想死，祝你早日搵到人生意義

點解你講野咁有紋有路，內容有力清晰，好有料
想學

人之所以同其他生物唔同，係因為會為左尋找人生意義而生存